---
title: >-
    شمارهٔ ۱۵ - فرار اشراف از اصفهان
---
# شمارهٔ ۱۵ - فرار اشراف از اصفهان

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز تیغ خسرو صاحب قرآن سلطان داراشأن</p></div>
<div class="m2"><p>به گاه رزم چون اشرف گریزان روز میدان شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>طلب از هرکسی مشتاق کردم سال تاریخش</p></div>
<div class="m2"><p>خرد گفتا ز تیغ پادشاه اشرف گریزان شد</p></div></div>